梁天琦票倉 投票人數未及換屆選舉一半

值得留意的，是新東乃是三個選區中投票最低的地區，至晚上8時半投票率為35.53%，比2016年換屆選舉和補選為低，而范國威能否吸納本土派及自決派票數，卻是未許樂觀，因屬本民前梁天琦票倉大埔富亨票站，至傍晚投票人數未及換屆選舉的一半，一定程度上反映范難吸納這批票數，加上低投票率不利泛民，他是否能夠壓倒鄧家彪，要視乎建制派的「鐵票效應」有多強大。